---
title: >-
    شمارهٔ ۱۶۲۲
---
# شمارهٔ ۱۶۲۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خه از کجاها می رسی آلوده می همچنین</p></div>
<div class="m2"><p>در خون شده زلف آنچنان، رخسار پر خوی همچنین</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون دشمنانم، می کشی، من خود شدم کشته، ولی</p></div>
<div class="m2"><p>آخر مسلمانی ست این، ای دوست، تا کی همچنین</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سختی جانم بین که چون، سوز ترا تاب آورم</p></div>
<div class="m2"><p>ناچیز گردد، گر فتد یک شعله در نی همچنین</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>از بهر جانی در رخت، کی گویم این کز جور بس؟</p></div>
<div class="m2"><p>می کن تو تا من می کشم جور پیاپی همچنین</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هر شب خورم در بزم غم، گه خون دل، گاهی جگر</p></div>
<div class="m2"><p>وه چون خرابی نآردم، نقل آنچنان، می همچنین</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چون من گرفتارت شدم، زانم چه کآرندم خبر؟</p></div>
<div class="m2"><p>ماهی ست در روم آنچنان، خوبی ست در ری همچنین</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خسرو که نالد گه گهی از جور و از بیداد تو</p></div>
<div class="m2"><p>گه لاف عشقت می زند، نپسندم از وی همچنین</p></div></div>